<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>mandriva-br on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/mandriva-br/</link><description>Recent content in mandriva-br on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2009 21:53:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/mandriva-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cliente IRC Online para acessar o #mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/cliente-irc-online-para-acessar-o-mandriva-br/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2009 21:53:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/cliente-irc-online-para-acessar-o-mandriva-br/</guid><description>A Comunidade Mandriva Brasil conta com um canal de irc na rede frenode.net, o #mandriva-br. Nesse canal é possível bater um papo, falar sobre o Mandriva Linux ou mesmo buscar ajuda para solução de problemas com o uso ou configuração da distribuição.
Para acesso ao canal você precisa de um cliente irc, para o desktop contamos com vários clientes como por exemplo o Xchat. Para aqueles que não querem instalar um cliente de irc em sua máquina, ou mesmo aqueles que só querem tirar alguma dúvida, agora é possível acessar o canal online através do endereço http://irc.</description></item><item><title>Planeta Mandriva Brasil de cara nova!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-brasil-de-cara-nova/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2009 23:01:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-brasil-de-cara-nova/</guid><description>Ontem e noite foi lançado o novo design do Planeta Mandriva Brasil. Com o novo design está mais fácil a leitura e visialização dos posts já que foi utilizando um design clean.
Quem quiser ter seu blog inscrito no Planeta Mandriva Brasil basta acessar essa página e seguir as instruções para saber como participar.
O código do Planeta está hospedado no Google Code, caso encontre algum problema com o layout sinta-se livre para abrir um bug na pagina do projeto.</description></item><item><title>Bem-vindos ao Planeta Mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/bem-vindos-ao-planeta-mandriva-br/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2008 16:12:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/bem-vindos-ao-planeta-mandriva-br/</guid><description>Antes de começar realmente a postar algo sobre o Mandriva, gostaria de receber os membros do Planeta Mandriva-br, e agradeçer a todos pelo interesse de ajudar nossa comunidade de usuário aqui no Barsil.
E convidar quem está realmente a fim de contribuir para se juntar a nós. Para isso basta entrar em contato, ou se juntar ao canal #mandriva-br da rede FreeNode de irc .
Estamos com muitas idéias que irão melhorar a documentação e informação para o usuário do Mandriva.</description></item><item><title>Planeta Mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-br/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2008 05:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-br/</guid><description>Este post é para inauguração oficial do Planeta Mandriva-br que após a espera ansiosa para adquirir o dominio http://mandriva-br.org finalmente conseguimos essa conquista para a comunidade Mandriva no Brasil.
O Planeta Mandriva-br é somente o inicio de muitas novidades que vem por ai:
Criaremos uma lista de discussão Wiki para a documentação no nosso idioma Além de divulgar o Mandriva Linux e oferecer os meios para conseguir ajuda e suporte Aguardem as novidades, e participem!</description></item></channel></rss>