<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>promocao on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/promocao/</link><description>Recent content in promocao on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2008 11:55:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/promocao/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Precisando de hospedagem? Então aproveite essa promoção insana de fim de ano!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/precisando-de-hospedagem-entao-aproveite-essa-promocao-insana-de-fim-de-ano/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2008 11:55:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/precisando-de-hospedagem-entao-aproveite-essa-promocao-insana-de-fim-de-ano/</guid><description>Se você esta a procura de uma hospedagem de qualidade, com recursos como acesso via ssh, contas de email ilimitadas, dominios hospedados ilimitados, subversion, jabber e muito mais&amp;hellip; e de quebra obter taxa de transferência e espaço em disco ilimitados! E, para não ter mais desculpa por nao ter uma excelente hospedagem, conseguir um desconto de até $97,00 dólares!
Então aproveite, ao assinar a hospedagem oferecida pela Dreamhost e usar o promocode DESCTOTAL você estará adquirindo uma excelente hospedagem e ainda aproveitará a promoção de ter espaço em disco e tranferência mensal ilimitados para sempre!</description></item><item><title>Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso...</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/ajude-a-sustentar-a-wikipedia-e-outros-projetos-sem-colocar-a-mao-no-bolso/</link><pubDate>Tue, 24 Jun 2008 22:26:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/ajude-a-sustentar-a-wikipedia-e-outros-projetos-sem-colocar-a-mao-no-bolso/</guid><description>E ainda concorra a um Eee PC e outros prêmios!
Prêmios da Promoção: Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso, e concorra a um Eee PC! Para participar basta uma lida rápida no texto da promoção:
Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso, e concorra a um Eee PC!
…e também a pen drives, card drives, camisetas geeks, livros e mais!</description></item></channel></rss>