<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>dreamhost on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/dreamhost/</link><description>Recent content in dreamhost on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/dreamhost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fazendo o deploy de uma aplicação Flask no Dreamhost</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-flask-no-dreamhost/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-flask-no-dreamhost/</guid><description>Recentemente realizei um projeto onde utilizei o Flask como framework web. A decisão de usar o Flask no lugar do Django foi devido ao site não precisar de muitos dos recursos que o Django oferece por ser um framework fullstack. Por outro lado, o Flask é um microframework que oferece alguns recursos como:
Excelente documentação Utiliza o Jinja2 para os templates Um servidor para desenvolvimento e debug Suporte integrado à unit tests Nesse post veremos como fazer o deploy de uma aplicação Flask no Dreamhost.</description></item><item><title>Fazendo o deploy de uma aplicação Django no Dreamhost</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-django-no-dreamhost/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 12:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-django-no-dreamhost/</guid><description>No post anterior, foi mostrado como instalar uma versão mais recende do Python e do Django no Dreamhost. Nesse post será demonstrado como fazer o deploy de uma aplicação Django utilizando o virtualenv.
O Dreamhost utiliza o Passenger WSGI para servir aplicações escritas em Python, por isso, o processo aqui descrito é referente ao deploy utilizando o Passenger WSGI.
Configuração do domínio O primeiro passo é configurar um domínio para fazer o deploy da aplicação.</description></item><item><title>Instalação do Python 2.7.2 e Django 1.3.1 no Dreamhost</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalacao-do-python-2-7-2-e-django-1-3-1-no-dreamhost/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalacao-do-python-2-7-2-e-django-1-3-1-no-dreamhost/</guid><description>Em servidores compartilhados normalmente não é possível ter a versão do Python ou mesmo do Django de acordo com as necessidades do projeto. Porém, tendo um acesso SSH, é possível instalar, no diretório home, a versão requerida para rodar o projeto.
Como exemplo, será demonstrado como instalar uma versão do Python e do Django diferente da oferecida pelo serviço de hospedagem compartilhada do Dreamhost. No momento da escrita do post as versões do Python e do Django oferecidas são, respectivamente, 2.</description></item><item><title>Django no Dreamhost, agora é "oficial"!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/django-no-dreamhost-agora-e-oficial/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2009 13:50:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/django-no-dreamhost-agora-e-oficial/</guid><description>O Dreamhost anuncia que &amp;ldquo;oficialmente&amp;rdquo; está suportanto aplicações Django. Para ter sua aplicação rodando basta a simples execução de um script que fará todo o trabalho pesado para que sua aplicação Django seja implantada no servidor.
Para execução do script, primeiramente será necessário editar algumas configurações no dominio hospedado.
Configuração do dominio Será necessário ativar o passenger para seu dominio, para isso basta seguir esses passos:
Abra a página de configuração dos domínios do painel de controle e edite o domínio desejado.</description></item><item><title>Precisando de hospedagem? Então aproveite essa promoção insana de fim de ano!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/precisando-de-hospedagem-entao-aproveite-essa-promocao-insana-de-fim-de-ano/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2008 11:55:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/precisando-de-hospedagem-entao-aproveite-essa-promocao-insana-de-fim-de-ano/</guid><description>Se você esta a procura de uma hospedagem de qualidade, com recursos como acesso via ssh, contas de email ilimitadas, dominios hospedados ilimitados, subversion, jabber e muito mais&amp;hellip; e de quebra obter taxa de transferência e espaço em disco ilimitados! E, para não ter mais desculpa por nao ter uma excelente hospedagem, conseguir um desconto de até $97,00 dólares!
Então aproveite, ao assinar a hospedagem oferecida pela Dreamhost e usar o promocode DESCTOTAL você estará adquirindo uma excelente hospedagem e ainda aproveitará a promoção de ter espaço em disco e tranferência mensal ilimitados para sempre!</description></item></channel></rss>