<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>mandriva on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/mandriva/</link><description>Recent content in mandriva on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2009 21:53:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/mandriva/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cliente IRC Online para acessar o #mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/cliente-irc-online-para-acessar-o-mandriva-br/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2009 21:53:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/cliente-irc-online-para-acessar-o-mandriva-br/</guid><description>A Comunidade Mandriva Brasil conta com um canal de irc na rede frenode.net, o #mandriva-br. Nesse canal é possível bater um papo, falar sobre o Mandriva Linux ou mesmo buscar ajuda para solução de problemas com o uso ou configuração da distribuição.
Para acesso ao canal você precisa de um cliente irc, para o desktop contamos com vários clientes como por exemplo o Xchat. Para aqueles que não querem instalar um cliente de irc em sua máquina, ou mesmo aqueles que só querem tirar alguma dúvida, agora é possível acessar o canal online através do endereço http://irc.</description></item><item><title>Mandriva Linux 2009.0 Lançado!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2009-lancado/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 22:01:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2009-lancado/</guid><description>Bom, venho reforçar o anúncio, um pouco atrasado, mas não podia deixar de manifestar meu apoio.
Você pode encontrar maiores informações nos links abaixo:
Mandriva 2009.0 final lançado! Saiu o Mandriva 2009.0 Confira as novidades dessa versão nas notas da versão (em inglês).
Não perca tempo, baixe agora mesmo sua imagem. Caso prefira o download via torrent, você encontra aqui.
Até a próxima.</description></item><item><title>Comodidade para acessar o Wiki Oficial do Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/comodidade-para-acessar-o-wiki-oficial-do-mandriva/</link><pubDate>Mon, 05 May 2008 17:14:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/comodidade-para-acessar-o-wiki-oficial-do-mandriva/</guid><description>Passando um bom tempo sem postar, gostaria de anunciar uma nova facilidade pra você usuário do Mandriva Linux.
Apartir de hoje você poderá acessar o Wiki Oficial do Mandriva, em português, utilizando o seguinte endereço: http://wiki.mandriva-br.org ou http://wiki.mandrivabrasil.org (ainda não confirmado, quando for confirmado retiro o risco). Você será automaticamente redrecionado para o Wiki Oficial.
Aproveitando, o Wiki Oficial já contém várias informações já traduzidas para o português, mas ainda encontra em tradução.</description></item><item><title>Mandriva Linux 2008 Spring</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2008-spring/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2008 20:57:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2008-spring/</guid><description>A notíca já é um bocado antiga, e você já deve ter lido sobre. Porém estou postando para dizer que estou ansioso para instalar (atualizar). Já vinha usando a versão cooker (versão em desenvolvimento), basta agora terminar de baixar as atualizações e pronto. :)
Como já estão falando por aí, a nova versão traz novos recursos como, por exemplo, o controle de acesso à sites. Além de um novo tema e site com conteúdo atualizado para a versão.</description></item><item><title>Novidades para a Comunidade Mandriva Brasil</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/novidades-para-a-comunidade-mandriva-brasil/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2008 09:49:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/novidades-para-a-comunidade-mandriva-brasil/</guid><description>Está mais fácil para o usuário do Mandriva acessar os recursos que a Comunidade Mandriva Brasil oferece!
Venho anunciar que você poderá acessar o Planeta Mandriva Brasil de duas formas: http://planeta.mandrivabrasil.org e http://planeta.mandriva-br.org.
Existe também um fórum para discussões sobre vários assuntos relacionados ao Mandriva, você pode acessá-lo pelo já conhecido http://mandrivabrasil.org/site/forum ou também pelo endereço http://forum.mandriva-br.org. Possivelmente o primeiro endereço do fórum passará a ser http://forum.mandrivabrasil.org, para facilitar a vida de quem busca informações sobre o Mandriva e para manter uma coerência nas URLs.</description></item><item><title>Instalando o Driver da nVidia no Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-driver-da-nvidia-no-mandriva/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2008 09:15:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-driver-da-nvidia-no-mandriva/</guid><description>Antes de mais nada você deve estar se perguntando: mas o Mandriva One já não vem com drivers e software proprietários instalados? E eu respondo: Sim, claro! Porém existe um problema com o kernel que vem junto com o Mandriva One. Pelo fato do Mandriva One suportar várias configurações o kernel que o acompanha detecta no máximo 880MB de RAM, ou seja, se você tem mais do que 880MB de RAM em seu computador, o Mandriva reconhecerá somente parte de sua memória.</description></item><item><title>Instalando o IEs4Linux no Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-ies4linux-no-mandriva/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2008 09:50:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-ies4linux-no-mandriva/</guid><description>Quem desenvolve para web sabe muito bem que precisa testar o projeto no IE por motivos de redenização. Estou escrevendo esse artigo basicamente para explicar a instalação do IEs4Linux no Mandriva. Com esse pacote você terá em seu Mandriva o Internet Explorer 5, 5.5 e 6, além disso você pode instalar o recurso beta que contém suporte ao IE 7.
O IEs4Linux depende dos seguintes pacotes: cabextract and Wine. Para instalar esse pacotes, após ter configurado o urpmi como comentado aqui, basta executar os comandos abaixo num terminal ou então abrir o Gerenciador de Software e procurar pelos pacotes citados.</description></item><item><title>Bem-vindos ao Planeta Mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/bem-vindos-ao-planeta-mandriva-br/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2008 16:12:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/bem-vindos-ao-planeta-mandriva-br/</guid><description>Antes de começar realmente a postar algo sobre o Mandriva, gostaria de receber os membros do Planeta Mandriva-br, e agradeçer a todos pelo interesse de ajudar nossa comunidade de usuário aqui no Barsil.
E convidar quem está realmente a fim de contribuir para se juntar a nós. Para isso basta entrar em contato, ou se juntar ao canal #mandriva-br da rede FreeNode de irc .
Estamos com muitas idéias que irão melhorar a documentação e informação para o usuário do Mandriva.</description></item><item><title>Planeta Mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-br/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2008 05:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-br/</guid><description>Este post é para inauguração oficial do Planeta Mandriva-br que após a espera ansiosa para adquirir o dominio http://mandriva-br.org finalmente conseguimos essa conquista para a comunidade Mandriva no Brasil.
O Planeta Mandriva-br é somente o inicio de muitas novidades que vem por ai:
Criaremos uma lista de discussão Wiki para a documentação no nosso idioma Além de divulgar o Mandriva Linux e oferecer os meios para conseguir ajuda e suporte Aguardem as novidades, e participem!</description></item><item><title>Instalando o Scribes no Mandriva 2008</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-scribes-no-mandriva-2008/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2008 09:55:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-scribes-no-mandriva-2008/</guid><description>Antes de mais nada, você adicionar os repositórios, caso ainda não tenha feito. Para isso visite http://easyurpmi.zarb.org e siga os passos.
[update] Caso queria mais detalhes sobre a adição de repositórios, dê um lida no post Adicionando Repositórios de Programas no Mandriva feito pelo Sérgio Rafael Lemke. [/update]
Após isso basta digitar em um terminal:
su - urpmi scribes Até ai nada de novo, o problema está na falta de uma dependência o pacote gnome-python-gtksourceview que não esta marcada quando se instala o Scribes.</description></item></channel></rss>