<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Desenvolvimento on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/desenvolvimento/</link><description>Recent content in Desenvolvimento on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2011 08:53:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/desenvolvimento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como aprender Node.js</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-aprender-node-js/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2011 08:53:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-aprender-node-js/</guid><description>O que é Node.js? Node.js é um âmbiente JavaScript que roda do lado do servidor e utiliza um modelo assíncrono orientado à eventos.
Sua engine utiliza a V8 JavaScript Engine do Google, que roda utilizando apenas uma thread, porém, toda operação de I/O é assíncrona oferecendo, assim, nenhuma espera para as operações de I/O de outras requisições.
Um aplicação Node.js pode gerenciar milhares de conexões concorrentes utilizando uma quantidade mínima de recursos do sistema.</description></item><item><title>Python para Desenvolvedores - Segunda Edição</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/python-para-desenvolvedores-segunda-edicao/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 14:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/python-para-desenvolvedores-segunda-edicao/</guid><description>A segunda edição do livro Python para Desenvolvedores de Luiz Eduardo Borges está disponível para download. Confira a nota de lançamento:
A segunda edição do livro (ISBN 978-85-909451-1-6, 360 páginas), voltado para desenvolvedores que já tem conhecimento de programação, incluindo desde a criação de interfaces com usuário, computação gráfica, aplicações para internet e sistemas distribuídos.
Você pode fazer o download ou ir para a página oficial.
Boa leitura!</description></item><item><title>Participe do #iphonedev-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/participe-do-iphonedev-br/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2008 14:45:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/participe-do-iphonedev-br/</guid><description>A quem está desenvolvendo ou interessado em desenvolver softwares para o iPhone, venho convidar a participar do canal #iphonedev-br da rede freenode.net de irc.
Lá poderemos trocar experiências e discutir formas de melhorar o desenvolvimento, além de melhores soluções para certos problemas.
Até a próxima.</description></item><item><title>Desenvolvendo com Acessibilidade para a Web</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/desenvolvendo-com-acessibilidade-para-a-web/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2008 23:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/desenvolvendo-com-acessibilidade-para-a-web/</guid><description>Se você é desenvolvedor web e pretente atender ao maior número possível de usuários, ao desenvolver um site, além da preocupação com o uso dos padrões web, também é necessário preocupar com a acessibilidade do mesmo.
Recentemente foi lançado o Acessibilidade Legal que, segundo o Henrique C. Pereira, &amp;ldquo;tem o objetivo de ser um guia a todos aqueles que tem interesse em aprender um pouco mais sobre acessibilidade na web&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>