<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Running UI tests on Travis</title><link>https://elyezer.com/posts/running-ui-tests-on-travis/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/running-ui-tests-on-travis/</guid><description>Travis allows you to run Chrome and Firefox on their build environment and those can be used to run UI tests using Selenium.
Today we are going to see how to install chromedriver and geckodriver in order to be able to run UI tests using pytest-selenium. To run those tests you will need to have your web application running so that Travis can access it and this article won&amp;rsquo;t cover that.</description></item><item><title>Using a C shared library with Python's ctypes module</title><link>https://elyezer.com/posts/using-a-c-shared-library-with-python-ctypes-module/</link><pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/using-a-c-shared-library-with-python-ctypes-module/</guid><description>To demonstrate how to create a shared C library and using it with Python&amp;rsquo;s ctypes library we are going to create a shared C library. First create the C header file mean.h:
// Returns the mean of passed parameters double mean(double, double); Next create the C file mean.c:
#include &amp;#34;mean.h&amp;#34; double mean(double a, double b) { return (a+b)/2; } Now we can create the shared C library by compiling it using gcc:</description></item><item><title>Building and Distributing Packages with Setuptools</title><link>https://elyezer.com/posts/building-and-distributing-packages-with-setuptools/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2013 13:00:56 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/building-and-distributing-packages-with-setuptools/</guid><description>How to create and distribute Python packages with Setuptools</description></item><item><title>The Architecture of Open Source Applications</title><link>https://elyezer.com/posts/the-architecture-of-open-source-applications/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 12:00:47 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/the-architecture-of-open-source-applications/</guid><description>Great book about Open Source Applications architecture and performance</description></item><item><title>Create and use a shared library using Python's ctypes module</title><link>https://elyezer.com/posts/create-and-use-a-shared-library-using-pythons/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2013 12:00:56 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/create-and-use-a-shared-library-using-pythons/</guid><description/></item><item><title>Backing up Beaglebone Black SD card image</title><link>https://elyezer.com/posts/backing-up-beaglebone-black-sd-card-image/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2013 11:00:40 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/backing-up-beaglebone-black-sd-card-image/</guid><description>Run fdisk to see the SD card partition table (use p command)
sudo fdisk /dev/sdbCommand (m for help): pDisk /dev/sdb: 7948 MB, 7948206080 bytes245 heads, 62 sectors/track, 1021 cylinders, total 15523840 sectorsUnits = sectors of 1 * 512 = 512 bytesSector size (logical/physical): 512 bytes / 512 bytesI/O size (minimum/optimal): 512 bytes / 512 bytesDisk identifier: 0x00000000 Device Boot Start End Blocks Id System/dev/sdb1 * 2048 133119 65536 e W95 FAT16 (LBA)/dev/sdb2 133120 1638399 752640 83 Linux Add one to the end of second partition, this number will be used as count parameter of dd command, for example:</description></item><item><title>How to mount a VirtualBox shared folder on a guest Linux system</title><link>https://elyezer.com/posts/how-to-mount-a-virtualbox-shared-folder-on-a-guest/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2013 11:00:52 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/how-to-mount-a-virtualbox-shared-folder-on-a-guest/</guid><description/></item><item><title>How to install OpenVPN on BeagleBone Black</title><link>https://elyezer.com/posts/how-to-install-openvpn-on-beaglebone-black/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2013 11:00:40 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/how-to-install-openvpn-on-beaglebone-black/</guid><description/></item><item><title>How to create a ring buffer table in SQLite</title><link>https://elyezer.com/posts/how-to-create-a-ring-buffer-table-in-sqlite/</link><pubDate>Mon, 09 Sep 2013 10:00:36 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/how-to-create-a-ring-buffer-table-in-sqlite/</guid><description/></item><item><title>Instalando o node-sqlite3 na BeagleBone Black</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-node-sqlite3-na-beaglebone-black/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:38:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-node-sqlite3-na-beaglebone-black/</guid><description>Para instalar o node-sqlite3 na BeagleBone Black é necessário que o npm esteja atualizado:
npm install -g npm Em seguida basta instalar o pacote node-sqlite3:
npm install -g sqlite3 Observe que a flag -g foi utilizada para instalar no sistema. Para instalar localmente é só não utilizar a flag.
O npm precisa ser atualizado pois a versão que vem instalada com a BeagleBone Black falha ao instalar pacotes que precisam ser compilados devido a um bug ao comparar a versão do Python.</description></item><item><title>Installing node-sqlite3 on BeagleBone Black</title><link>https://elyezer.com/posts/installing-node-sqlite3-on-beaglebone-black/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 17:13:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/installing-node-sqlite3-on-beaglebone-black/</guid><description>To install node-sqlite3 on BeagleBone Black, first install the latest version of npm:
npm install -g npm Then install the node-sqlite3 module:
npm install -g sqlite3 Note the -g flag used to install system wide. To install locally don&amp;rsquo;t use the -g flag.
Npm must be updated because the version that comes with BeagleBone Black fails comparing Python version when installing compiled packages.</description></item><item><title>Diferença entre == e is no Python</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/diferenca-entre-e-is-no-python/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2013 23:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/diferenca-entre-e-is-no-python/</guid><description>Uma dúvida comum aos que estão iniciando os estudos em Python é a diferença entre os operadores == e is, nesse post vamos estudar um pouco mais sobre eles.
De forma resumida, o operador == analisa se os valores de dois objetos são iguais, já o operador is verifica se os dois objetos são o mesmo objeto.
Assumindo a definição de cada operador, como explicar a seguinte situação:
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; n = 5 &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; n == 5 True &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; n is 5 True &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; l = [1] &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; l == [1] True &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; l is [1] False No primeiro teste, estamos utilizando objeto do tipo int já no segundo estamos utilizando objeto do tipo list.</description></item><item><title>Adicionando Git Completion no Mac OS X</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/adicionando-git-completion-no-mac-os-x/</link><pubDate>Fri, 10 Aug 2012 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/adicionando-git-completion-no-mac-os-x/</guid><description>Se você utiliza o git no Mac OS X e gostaria de adicionar o suporte para completar os comandos do git assim como os demais comandos do terminal utilizando tab. Continue a leitura pois é muito simples ter esse recurso em seu terminal, seja ele bash ou zsh.
No Mac OS X Mountain Lion (10.8) ao instalar o Xcode pela App Store, você pode instalar o git facilmente através da instalação do Command Line Tools dentro do Xcode.</description></item><item><title>Fazendo o deploy de uma aplicação Flask no Dreamhost</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-flask-no-dreamhost/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-flask-no-dreamhost/</guid><description>Recentemente realizei um projeto onde utilizei o Flask como framework web. A decisão de usar o Flask no lugar do Django foi devido ao site não precisar de muitos dos recursos que o Django oferece por ser um framework fullstack. Por outro lado, o Flask é um microframework que oferece alguns recursos como:
Excelente documentação Utiliza o Jinja2 para os templates Um servidor para desenvolvimento e debug Suporte integrado à unit tests Nesse post veremos como fazer o deploy de uma aplicação Flask no Dreamhost.</description></item><item><title>Como adicionar espaços entre ícones no Dock</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-adicionar-espacos-entre-icones-no-dock/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2012 12:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-adicionar-espacos-entre-icones-no-dock/</guid><description>Essa dica rápida é para quem deseja deixar os ícones das aplicações que ficam no Dock do Mac OS X mais organizados. Com a adição de &amp;ldquo;espaços em branco&amp;rdquo; como separadores ao seu Dock, por exemplo, é possível organizar os ícones das aplicações por categorias.Para adicionar os espaços é muito simples, abra um terminal e entre com o seguinte comando:
defaults write com.apple.dock persistent-apps -array-add ‘{“tile-type”=”spacer-tile”;}’ Repita o comando acima quantas vezes desejar, cada execução corresponde a um espaço adicionado.</description></item><item><title>Como atualizar o Angstrom para a Beaglebone no Mac</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-atualizar-o-angstrom-para-a-beaglebone-no-mac/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2012 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-atualizar-o-angstrom-para-a-beaglebone-no-mac/</guid><description>Recentemente adquiri uma BeagleBone que já vem com uma imagem da distribuição linux Angstrom. Após brincar um pouco com a placa, resolvi atualizar para última versão disponível da distribuição. Contudo, não foi tão trivial pegar a imagem que é gerada no formato img.xz e gravá-la no cartão SD, já que utilizo o Mac.
Nesse post, veremos como instalar a ferramenta necessária para gravar a imagem no cartão SD afim de atualizar o Angstrom para sua última versão.</description></item><item><title>Dealing with dependencies in Android projects</title><link>https://elyezer.com/posts/dealing-with-dependencies-in-android-projects/</link><pubDate>Wed, 04 Apr 2012 12:25:21 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/dealing-with-dependencies-in-android-projects/</guid><description>In revision 17 of the Android SDK Tools and of the Eclipse ADT plug-in, we have made a lot of improvements to the dependency management of Android projects.
Source: https://developer.android.com/build/dependencies</description></item><item><title>Localize your apps with Google Translator Toolkit</title><link>https://elyezer.com/posts/localize-your-apps-with-google-translator-toolkit/</link><pubDate>Fri, 30 Mar 2012 13:29:12 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/localize-your-apps-with-google-translator-toolkit/</guid><description>Google Translator Toolkit has launched support for four new translation-related file formats:
Android Resource (.xml) Application Resource Bundle (.arb) Chrome Extension (.json) GNU gettext-based (.po) Now you could localize your Android App easily.
Source: http://googledevelopers.blogspot.com.br/2012/03/localize-your-apps-and-content-more.html</description></item><item><title>Android screen capture with Eclipse</title><link>https://elyezer.com/posts/android-screen-capture-with-eclipse/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2012 17:20:05 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/android-screen-capture-with-eclipse/</guid><description>Taking a screen shot of your Android app with Eclipse is very easy, in Devices view, select the Screen Capture tool from the toolbar with an Android device or emulator selected. After that you could: Refresh to update the view, Rotate, Save the screen shot or Copy the image to the clipboard.
If you don&amp;rsquo;t have the Device view opened, you could open it from Window &amp;gt; Show View &amp;gt; Other .</description></item><item><title>Android Platform Versions Distribution</title><link>https://elyezer.com/posts/android-platform-versions-distribution/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2012 13:40:05 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/android-platform-versions-distribution/</guid><description>This link present a pie chart and table that shows the current distribution based on the number of Android devices that have accessed Android Market within a 14-day period ending on the data collection date noted on the page.
On the page also is possible see the historical distribution which
... provides a valuable perspective of how many devices your application is compatible with, based on the platform version.</description></item><item><title>Reading application's versionCode and versionName</title><link>https://elyezer.com/posts/reading-applications-versioncode-and-versionname/</link><pubDate>Thu, 05 Jan 2012 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/reading-applications-versioncode-and-versionname/</guid><description>When versioning your application, you use the AndroidManifest.xml to specify the versionCode and versionName.
You can read your application&amp;rsquo;s versionCode and versionName from you activity using the following code:
PackageInfo packageInfo = getPackageManager().getPackageInfo(getPackageName(), 0); int versionNumber = packageInfo.versionCode; String versionName = packageInfo.versionName; To know more about versioning your app read de documentation.</description></item><item><title>String format in String Resources</title><link>https://elyezer.com/posts/string-format-in-string-resources/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2011 19:36:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/string-format-in-string-resources/</guid><description>The string format, when added to string.xml resource, has a differente syntax, for exemple:
Hello, %s! You have %d new messages. Becomes:
Hello, %1$s! You have %2$d new messages. The syntax is: *%&amp;lt;position&amp;gt;$&amp;lt;type&amp;gt;*. where &amp;lt;position&amp;gt; starts at 1 and type is the Java String format like d, s, f.
Source: String Resources</description></item><item><title>Updating a preference value without reloading PreferenceActivity</title><link>https://elyezer.com/posts/updating-a-preference-value-without-reloading/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 19:30:05 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/updating-a-preference-value-without-reloading/</guid><description>This code snippet shows how to get a reference to a preference in PreferenceActivity. With this reference, you could update the UI without reloading the PreferenceActivity.
Source: Update preference value without reloading PreferenceActivity</description></item><item><title>Fazendo o deploy de uma aplicação Django no Dreamhost</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-django-no-dreamhost/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 12:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/fazendo-o-deploy-de-uma-aplicacao-django-no-dreamhost/</guid><description>No post anterior, foi mostrado como instalar uma versão mais recende do Python e do Django no Dreamhost. Nesse post será demonstrado como fazer o deploy de uma aplicação Django utilizando o virtualenv.
O Dreamhost utiliza o Passenger WSGI para servir aplicações escritas em Python, por isso, o processo aqui descrito é referente ao deploy utilizando o Passenger WSGI.
Configuração do domínio O primeiro passo é configurar um domínio para fazer o deploy da aplicação.</description></item><item><title>Find a contact name from a phone number</title><link>https://elyezer.com/posts/find-a-contact-name-from-a-phone-number/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2011 10:56:56 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/find-a-contact-name-from-a-phone-number/</guid><description>This gist shows how to query the contact database using a phone number to retrieve the contact name related to it, if it exists.</description></item><item><title>Instalação do Python 2.7.2 e Django 1.3.1 no Dreamhost</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalacao-do-python-2-7-2-e-django-1-3-1-no-dreamhost/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 20:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalacao-do-python-2-7-2-e-django-1-3-1-no-dreamhost/</guid><description>Em servidores compartilhados normalmente não é possível ter a versão do Python ou mesmo do Django de acordo com as necessidades do projeto. Porém, tendo um acesso SSH, é possível instalar, no diretório home, a versão requerida para rodar o projeto.
Como exemplo, será demonstrado como instalar uma versão do Python e do Django diferente da oferecida pelo serviço de hospedagem compartilhada do Dreamhost. No momento da escrita do post as versões do Python e do Django oferecidas são, respectivamente, 2.</description></item><item><title>Como aprender Node.js</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-aprender-node-js/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2011 08:53:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-aprender-node-js/</guid><description>O que é Node.js? Node.js é um âmbiente JavaScript que roda do lado do servidor e utiliza um modelo assíncrono orientado à eventos.
Sua engine utiliza a V8 JavaScript Engine do Google, que roda utilizando apenas uma thread, porém, toda operação de I/O é assíncrona oferecendo, assim, nenhuma espera para as operações de I/O de outras requisições.
Um aplicação Node.js pode gerenciar milhares de conexões concorrentes utilizando uma quantidade mínima de recursos do sistema.</description></item><item><title>Promote JS!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/promote-js/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2010 16:52:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/promote-js/</guid><description>Promote JS! é um movimento para ajudar a disseminar uma documentação atual sobre a linguagem JavaScript. A documentação que está sendo divulgada nesse movimento é a documentação encontrada no Mozilla Developer Center e pode ser acessada clicando na imagem abaixo.
JavaScript Reference, JavaScript Guide, JavaScript API, JS API, JS Guide, JS Reference, Learn JS, JS Documentation No site do movimento é possível fazer um tweet para ajudar a divulgar.
A documentação é bem completa com explicações, exemplos, dicas e muito mais.</description></item><item><title>Python para Desenvolvedores - Segunda Edição</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/python-para-desenvolvedores-segunda-edicao/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 14:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/python-para-desenvolvedores-segunda-edicao/</guid><description>A segunda edição do livro Python para Desenvolvedores de Luiz Eduardo Borges está disponível para download. Confira a nota de lançamento:
A segunda edição do livro (ISBN 978-85-909451-1-6, 360 páginas), voltado para desenvolvedores que já tem conhecimento de programação, incluindo desde a criação de interfaces com usuário, computação gráfica, aplicações para internet e sistemas distribuídos.
Você pode fazer o download ou ir para a página oficial.
Boa leitura!</description></item><item><title>Django no Dreamhost, agora é "oficial"!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/django-no-dreamhost-agora-e-oficial/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2009 13:50:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/django-no-dreamhost-agora-e-oficial/</guid><description>O Dreamhost anuncia que &amp;ldquo;oficialmente&amp;rdquo; está suportanto aplicações Django. Para ter sua aplicação rodando basta a simples execução de um script que fará todo o trabalho pesado para que sua aplicação Django seja implantada no servidor.
Para execução do script, primeiramente será necessário editar algumas configurações no dominio hospedado.
Configuração do dominio Será necessário ativar o passenger para seu dominio, para isso basta seguir esses passos:
Abra a página de configuração dos domínios do painel de controle e edite o domínio desejado.</description></item><item><title>iPhone</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/iphone/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2009 17:00:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/iphone/</guid><description>Conteúdo da apresentação do Workshop: Desenvolvimento de Software para iPhone a mais nova oportunidade do mercado. Apresentado dia 29/10/2009 na FETIN.
Baixe a apresentação do Workshop em pdf.
Apple Developer Connection iPhone Dev Center O iPhone Dev Center oferece acesso aos recursos técnicos e informações para auxiliar no desenvolvimento utilizando as últimas tecnologias do iPhone OS. Para ter acesso a esse conteúdo, basta ter um Apple ID que pode ser obtido gratuitamente.</description></item><item><title>TextFlow 0.2.9 Lançado</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/textflow-0-2-9-lancado/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2009 14:50:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/textflow-0-2-9-lancado/</guid><description>A versão 0.2.9 do TextFlow foi lançada! Além de novos recursos para o editor, este lançamento traz como novidade o site oficial do projeto que pode ser acessado em http://textflowproject.org.
No site do projeto você poderá saber mais sobre os recursos do editor, o time de desenvolvimento, como fazer o download e também sua documentação que pode ser encontrada em http://docs.textflowproject.org.
Confira as novidades:
Novo navegador de arquivos: mais organizado e com alguns recursos extras.</description></item><item><title>Cliente IRC Online para acessar o #mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/cliente-irc-online-para-acessar-o-mandriva-br/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2009 21:53:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/cliente-irc-online-para-acessar-o-mandriva-br/</guid><description>A Comunidade Mandriva Brasil conta com um canal de irc na rede frenode.net, o #mandriva-br. Nesse canal é possível bater um papo, falar sobre o Mandriva Linux ou mesmo buscar ajuda para solução de problemas com o uso ou configuração da distribuição.
Para acesso ao canal você precisa de um cliente irc, para o desktop contamos com vários clientes como por exemplo o Xchat. Para aqueles que não querem instalar um cliente de irc em sua máquina, ou mesmo aqueles que só querem tirar alguma dúvida, agora é possível acessar o canal online através do endereço http://irc.</description></item><item><title>Planeta Mandriva Brasil de cara nova!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-brasil-de-cara-nova/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2009 23:01:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-brasil-de-cara-nova/</guid><description>Ontem e noite foi lançado o novo design do Planeta Mandriva Brasil. Com o novo design está mais fácil a leitura e visialização dos posts já que foi utilizando um design clean.
Quem quiser ter seu blog inscrito no Planeta Mandriva Brasil basta acessar essa página e seguir as instruções para saber como participar.
O código do Planeta está hospedado no Google Code, caso encontre algum problema com o layout sinta-se livre para abrir um bug na pagina do projeto.</description></item><item><title>Pra mim o IE6 já morreu!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/pra-mim-o-ie6-ja-morreu/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2009 21:07:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/pra-mim-o-ie6-ja-morreu/</guid><description>Um pouco de história antes só pra começar o post bem contextualizado. O IE6 foi lançado em 27 de agosto de 2001 com suporte parcial ao CSS 1. Bom acho que com essa longa história já da pra comentar algo em cima.
Vou citar alguns pontos:
O browser foi lançado em 2001, disso podemos tirar as seguintes comparações: a primeira especificação a tornar recomendação oficial pelo W3C foi o CSS 1 em dezembro de 1995, para completar temos que o CSS 2 foi oficialmente especificado pelo W3C em maio 1998, com isso já podemos perceber que, em agosto de 2001, o IE6 tinha suporte parcial ao CSS 1 isso 3 anos depois da especificação do CSS 2.</description></item><item><title>Receba as atualizações do Planeta Mandriva Brasil em seu email</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/receba-as-atualizacoes-do-planeta-mandriva-brasil-em-seu-email/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2008 23:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/receba-as-atualizacoes-do-planeta-mandriva-brasil-em-seu-email/</guid><description>O Planeta Mandriva Brasil apartir de hoje poderá ser assinado não só através de seu feed mas também via email.
Requisite o cadastro de seu email para que você receba as atualizações do Planeta diretamente em seu email, para realizar o cadastro, basta visitar o Planeta Mandriva Brasil e na barra lateral inserir seu email e clicar no botão assinar. Após esse procedimento você receberá um email para confirmação do cadastro.</description></item><item><title>Precisando de hospedagem? Então aproveite essa promoção insana de fim de ano!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/precisando-de-hospedagem-entao-aproveite-essa-promocao-insana-de-fim-de-ano/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2008 11:55:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/precisando-de-hospedagem-entao-aproveite-essa-promocao-insana-de-fim-de-ano/</guid><description>Se você esta a procura de uma hospedagem de qualidade, com recursos como acesso via ssh, contas de email ilimitadas, dominios hospedados ilimitados, subversion, jabber e muito mais&amp;hellip; e de quebra obter taxa de transferência e espaço em disco ilimitados! E, para não ter mais desculpa por nao ter uma excelente hospedagem, conseguir um desconto de até $97,00 dólares!
Então aproveite, ao assinar a hospedagem oferecida pela Dreamhost e usar o promocode DESCTOTAL você estará adquirindo uma excelente hospedagem e ainda aproveitará a promoção de ter espaço em disco e tranferência mensal ilimitados para sempre!</description></item><item><title>Blog movido a WordPress 2.7</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/blog-movido-a-wordpress-27/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2008 21:57:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/blog-movido-a-wordpress-27/</guid><description>Já fazia um bom tempo que não entrava nem mesmo postava aqui no blog. Porém hoje ao acaso entrei para ver como estava a situação e me deparei com a mensagem de atualização. Como sempre faço, fui ao painel de controle de minha conta no Dremhost e pedi para atualizar minha instalação avançada do Wordpress. Após dois minutos já tinha chego em meu e-mail a mensagem de que o Wordpress foi atualizado.</description></item><item><title>Participe do #iphonedev-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/participe-do-iphonedev-br/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2008 14:45:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/participe-do-iphonedev-br/</guid><description>A quem está desenvolvendo ou interessado em desenvolver softwares para o iPhone, venho convidar a participar do canal #iphonedev-br da rede freenode.net de irc.
Lá poderemos trocar experiências e discutir formas de melhorar o desenvolvimento, além de melhores soluções para certos problemas.
Até a próxima.</description></item><item><title>Mandriva Linux 2009.0 Lançado!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2009-lancado/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2008 22:01:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2009-lancado/</guid><description>Bom, venho reforçar o anúncio, um pouco atrasado, mas não podia deixar de manifestar meu apoio.
Você pode encontrar maiores informações nos links abaixo:
Mandriva 2009.0 final lançado! Saiu o Mandriva 2009.0 Confira as novidades dessa versão nas notas da versão (em inglês).
Não perca tempo, baixe agora mesmo sua imagem. Caso prefira o download via torrent, você encontra aqui.
Até a próxima.</description></item><item><title>Arch Linux: Problema com atualização do klibc</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/arch-linux-problema-com-atualizacao-do-klibc/</link><pubDate>Sat, 11 Oct 2008 13:08:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/arch-linux-problema-com-atualizacao-do-klibc/</guid><description>Para quem está com problema em atualizar o Arch Linux por conta do pacote klibc, deve fazer uma pequena intervenção para que consiga atualizar o pacote klibc ou mesmo o sistema:
&amp;ldquo;Graças a uma limitação na hora de resolver alguns problemas de links simbólicos, a atualização atual do klibc-1.5.14-1 precisa que um link seja removido antes de você atualizar o pacote de fato. Por favor, execute o seguinte comando como root:</description></item><item><title>Parabéns para mim!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/parabens-para-mim/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2008 13:09:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/parabens-para-mim/</guid><description>Hoje minha idade está sendo incrementada, totalizando 21 anos. Sempre esperamos esse dia no ano para que possamos aproveitar e ganhar alguns &amp;ldquo;brinquedos&amp;rdquo; e esses são os &amp;ldquo;brinquedos&amp;rdquo; que ganharei de mim mesmo:
Shell Script Profissional PHP Profissional Construindo Sites com CSS e (X)HTML Desde que começei a comprar alguns livros e ler nas horas vagas comecei a me interessar cada vez mais por esse tipo de atividade. Minha idéia é aproveitar essas datas diferentes para poder aumentar minha biblioteca particular.</description></item><item><title>Primeira impressão do Google Chrome</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/primeira-impressao-do-google-chrome/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2008 22:31:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/primeira-impressao-do-google-chrome/</guid><description>Pelo impacto que o lançamento do navegador do Google tem feito creio que todos já devam conhecer ou pelo menos já ouviu falar do Google Chrome.
Citarei alguns detalhes que eu logo percebi no primeiro uso:
A rendenização das paginas me pareceu um bocado mais rápida que no Firefox. Não tenho conhecimento sobre benchmarks que comparam o Gecko (Firefox) e o WebKit (Google Chrome), mas tive essa grande sensação na questão da velocidade.</description></item><item><title>Site do BillReminder com novo visual!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/site-do-billreminder-com-novo-visual/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2008 10:48:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/site-do-billreminder-com-novo-visual/</guid><description>Tive o imenso prazer de receber um convite de meu amigo Og Maciel para criar um tema personalizado para o site do BillReminder.
Após conversas e idéias definimos o layout final. Optamos por criar um menu interativo no topo para o conteúdo das páginas: About, Download, Development e Translate. Melhorando a experiência do usuário ao navegar e buscar as informações mais relevantes.
O tema foi criado para o WordPress, CMS usado no site.</description></item><item><title>Será que o Google pode ser vencido?</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/sera-que-o-google-pode-ser-vencido/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2008 11:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/sera-que-o-google-pode-ser-vencido/</guid><description>Segundo a seção de informática da Folha Oline, ex-funcionários do Google criam site para vencer o gigante das buscas.
Segundo o artigo:
&amp;ldquo;&amp;hellip; o Cuil (pronunciado como a palavra inglesa &amp;ldquo;cool&amp;rdquo;) é capaz de indexar mais rápido e de forma mais barata uma porção da web maior que a do Google.
O novo rival do Google afirma que seu serviço vai além das técnicas de busca dominantes, que se concentram em links e padrões de tráfego de audiência, e em lugar disso analisa o contexto de cada página e os conceitos por trás de cada pedido de busca dos usuários.</description></item><item><title>Convertendo Imagens via Terminal</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/convertendo-imagens-via-terminal/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2008 15:06:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/convertendo-imagens-via-terminal/</guid><description>Recentemente fui nomeado como website mantainer do projeto TextFlow (projeto do Yuri Malheiros). Para que eu consiga fazer as mudanças no site utilizo ssh pra acessar o servidor, que foi liberado pelo meu amigo Og Maciel, responsável pela hospedagem do site do projeto.
E ao me deparar com a seguinte sitação: tinha acabado de enviar uma imagem pro servidor e seu tamanho não estava adequado ao layout. Me veio a seguinte questão: é possivel alterar o tamanho de uma imagem utilizando o terminal?</description></item><item><title>Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso...</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/ajude-a-sustentar-a-wikipedia-e-outros-projetos-sem-colocar-a-mao-no-bolso/</link><pubDate>Tue, 24 Jun 2008 22:26:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/ajude-a-sustentar-a-wikipedia-e-outros-projetos-sem-colocar-a-mao-no-bolso/</guid><description>E ainda concorra a um Eee PC e outros prêmios!
Prêmios da Promoção: Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso, e concorra a um Eee PC! Para participar basta uma lida rápida no texto da promoção:
Ajude a sustentar a Wikipédia e outros projetos, sem colocar a mão no bolso, e concorra a um Eee PC!
…e também a pen drives, card drives, camisetas geeks, livros e mais!</description></item><item><title>O navegador que tem tudo o que você precisa</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/o-navegador-que-tem-tudo-o-que-voce-precisa/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2008 14:17:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/o-navegador-que-tem-tudo-o-que-voce-precisa/</guid><description>Download Day Em breve será lançada a nova versão do FIrefox, o Firerox 3. E como se pode ver no título do post, segundo a Mozilla, a nova versão terá tudo o que um usuário precisa:
Novas Ferramentas: O Firefox 3 eleva os padrões de inovação na barra de navegação com novas ferramentas, incluindo favoritos a um clique de distância, barra de navegação inteligente e performance super rápida. Segurança: Manter você e suas informações pessoais seguras é a nossa principal prioridade.</description></item><item><title>Comodidade para acessar o Wiki Oficial do Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/comodidade-para-acessar-o-wiki-oficial-do-mandriva/</link><pubDate>Mon, 05 May 2008 17:14:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/comodidade-para-acessar-o-wiki-oficial-do-mandriva/</guid><description>Passando um bom tempo sem postar, gostaria de anunciar uma nova facilidade pra você usuário do Mandriva Linux.
Apartir de hoje você poderá acessar o Wiki Oficial do Mandriva, em português, utilizando o seguinte endereço: http://wiki.mandriva-br.org ou http://wiki.mandrivabrasil.org (ainda não confirmado, quando for confirmado retiro o risco). Você será automaticamente redrecionado para o Wiki Oficial.
Aproveitando, o Wiki Oficial já contém várias informações já traduzidas para o português, mas ainda encontra em tradução.</description></item><item><title>Sim a liberdade de expressão e...</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/sim-a-liberdade-de-expressao-e/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2008 00:03:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/sim-a-liberdade-de-expressao-e/</guid><description>Não ao bloqueio do wordpress.com Para maiores detalhes visite esses dois links:
Acesso a blogs do WordPress no Brasil pode ser bloqueado Brasileiros protestam contra possível bloqueio de blogs no WordPress Sinta-se à vontade para se expressar!</description></item><item><title>Mandriva Linux 2008 Spring</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2008-spring/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2008 20:57:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/mandriva-linux-2008-spring/</guid><description>A notíca já é um bocado antiga, e você já deve ter lido sobre. Porém estou postando para dizer que estou ansioso para instalar (atualizar). Já vinha usando a versão cooker (versão em desenvolvimento), basta agora terminar de baixar as atualizações e pronto. :)
Como já estão falando por aí, a nova versão traz novos recursos como, por exemplo, o controle de acesso à sites. Além de um novo tema e site com conteúdo atualizado para a versão.</description></item><item><title>Desenvolvendo com Acessibilidade para a Web</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/desenvolvendo-com-acessibilidade-para-a-web/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2008 23:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/desenvolvendo-com-acessibilidade-para-a-web/</guid><description>Se você é desenvolvedor web e pretente atender ao maior número possível de usuários, ao desenvolver um site, além da preocupação com o uso dos padrões web, também é necessário preocupar com a acessibilidade do mesmo.
Recentemente foi lançado o Acessibilidade Legal que, segundo o Henrique C. Pereira, &amp;ldquo;tem o objetivo de ser um guia a todos aqueles que tem interesse em aprender um pouco mais sobre acessibilidade na web&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Lançado o Planeta PostgreSQL</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/lancado-o-planeta-postgresql/</link><pubDate>Mon, 24 Mar 2008 17:18:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/lancado-o-planeta-postgresql/</guid><description>Gostaria de ajudar a divulgar o lançamento do Planeta PostgreSQL, achei bastante interessante a iniciativa, pois acho muito bom quando alguém ou um grupo de pessoas tem alguma iniciativa relacionado ao compartilhamento do conhecimento.
Parabéns pela iniciativa!
Se caso alguém escreve sobre PostgreSQL e queira fazer parte do Planeta, basta consultar esta página.
Aproveitando o post, seria interessante assim como mostrado na página de regras do Planeta PostgreSQL, se nos Planetas em pt-br tivessem links para os outros Planetas com isso todos teriam a ganhar!</description></item><item><title>A Guerra Fria dos Browsers</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/a-guerra-fria-dos-browsers/</link><pubDate>Wed, 19 Mar 2008 23:18:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/a-guerra-fria-dos-browsers/</guid><description>O Diego Eis publicou no Tableless um artigo onde contextualiza a importância da compatibilidade de um browser (navegador web) com os padrões web. O que reafirma o que foi dito aqui anteriormente.
Segue um trecho do artigo do Diego Eis: &amp;ldquo;&amp;hellip; Hoje os fabricantes de browsers estão com outro pensamento. A guerra de hoje é mais silenciosa e agrega muito mais valor ao desenvolvimento web. Os métodos para conquistar usuários é direcionada em serviços.</description></item><item><title>IE 5.5 vence IE6 e IE7 no Acid3</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/ie-55-vence-ie6-e-ie7-no-acid3/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2008 06:26:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/ie-55-vence-ie6-e-ie7-no-acid3/</guid><description>Segundo um atigo no Slashdot onde indica uma página que exibe o resultado de alguns browsers no novo teste Acid3, o IE5.5 conseguiu desempenho, no teste, maior que os IEs 6 e 7.
Pra quem não conhece, o Acid3 é uma página de teste do Web Standards Project que checa como um web browser segue certos padrões da web (web standards), especificamente relacionado ao (DOM) and (JavaScript). Na página da wikipedia sobre o Acid3 pode ser encontrado alguns resultados de navegadores como Mozilla Firefox, Internet Explorer, Konqueror, Safari e Opera.</description></item><item><title>Vista SP1 Is Even Less Compatible</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/vista-sp1-is-even-less-compatible/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2008 08:24:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/vista-sp1-is-even-less-compatible/</guid><description>Para quem já lê o Slashdot, já deve ter visto essa notícia. Porém acho que ele é digna de ser linkada: Vista SP1 Is Even Less Compatible.
De quebra somente para ficar por dentro sobre segurança, pode ler também essa outra: Criminals Attacking Myspace, Facebook IE Plugins.</description></item><item><title>Novidades para a Comunidade Mandriva Brasil</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/novidades-para-a-comunidade-mandriva-brasil/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2008 09:49:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/novidades-para-a-comunidade-mandriva-brasil/</guid><description>Está mais fácil para o usuário do Mandriva acessar os recursos que a Comunidade Mandriva Brasil oferece!
Venho anunciar que você poderá acessar o Planeta Mandriva Brasil de duas formas: http://planeta.mandrivabrasil.org e http://planeta.mandriva-br.org.
Existe também um fórum para discussões sobre vários assuntos relacionados ao Mandriva, você pode acessá-lo pelo já conhecido http://mandrivabrasil.org/site/forum ou também pelo endereço http://forum.mandriva-br.org. Possivelmente o primeiro endereço do fórum passará a ser http://forum.mandrivabrasil.org, para facilitar a vida de quem busca informações sobre o Mandriva e para manter uma coerência nas URLs.</description></item><item><title>Site com cursos on-line gratuitos sobre Java</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/site-com-cursos-on-line-gratuitos-sobre-java/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2008 12:46:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/site-com-cursos-on-line-gratuitos-sobre-java/</guid><description>Como citado no Br-linux.org:
&amp;ldquo;Existe um site com cursos de excelente quantidade sobre Java. Se trata do JEDI. Os cursos são gratuitos (exige apenas um login, rápido e também gratuito) e você pode baixar apostilas, slides e vídeo aulas sobre os módulos dos cursos relacionados a Java e outros assuntos de computação. Existem mais de 11.333 estudantes inscritos, e o número cresce a cada dia. Esta é uma ótima maneira de se manter atualizado.</description></item><item><title>Editor de arquivos .htaccess online - .htaccess Editor</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/editor-de-arquivos-htaccess-online-htaccess-editor/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 18:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/editor-de-arquivos-htaccess-online-htaccess-editor/</guid><description>Dica rápida: navegando por aí, encontrei esse editor de arquivos .htaccess online, você define as opções e ele gera o texto a ser copiado e colado em seu arquivo .htaccess.
Pode ser uma mão em alguns momentos.
Até mais.</description></item><item><title>Instalando o Driver da nVidia no Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-driver-da-nvidia-no-mandriva/</link><pubDate>Thu, 14 Feb 2008 09:15:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-driver-da-nvidia-no-mandriva/</guid><description>Antes de mais nada você deve estar se perguntando: mas o Mandriva One já não vem com drivers e software proprietários instalados? E eu respondo: Sim, claro! Porém existe um problema com o kernel que vem junto com o Mandriva One. Pelo fato do Mandriva One suportar várias configurações o kernel que o acompanha detecta no máximo 880MB de RAM, ou seja, se você tem mais do que 880MB de RAM em seu computador, o Mandriva reconhecerá somente parte de sua memória.</description></item><item><title>Instalando o IEs4Linux no Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-ies4linux-no-mandriva/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2008 09:50:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-ies4linux-no-mandriva/</guid><description>Quem desenvolve para web sabe muito bem que precisa testar o projeto no IE por motivos de redenização. Estou escrevendo esse artigo basicamente para explicar a instalação do IEs4Linux no Mandriva. Com esse pacote você terá em seu Mandriva o Internet Explorer 5, 5.5 e 6, além disso você pode instalar o recurso beta que contém suporte ao IE 7.
O IEs4Linux depende dos seguintes pacotes: cabextract and Wine. Para instalar esse pacotes, após ter configurado o urpmi como comentado aqui, basta executar os comandos abaixo num terminal ou então abrir o Gerenciador de Software e procurar pelos pacotes citados.</description></item><item><title>Lista de Revistas Digitais</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/lista-de-revistas-digitais/</link><pubDate>Fri, 25 Jan 2008 09:57:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/lista-de-revistas-digitais/</guid><description>Venho até vós, deixar alguns links para revistas em formato digital que abordam assuntos tais como linux e software livre, vamos a lista:
BrOffice.org Zine Free Software Magazine Full Circle Magazine (Feita pela comunidade do Ubuntu Linux) GIMPZine PCLinuxOS Magazine Revista Linux Revista PROGRAMAR Lembrando que eu já havia comentado sobre a Full Circle Magazine aqui no blog.
Voltando ao assunto, você pode baixar gratuitamente uma cópia em formato pdf das revistas para guardar ou mesmo imprimir.</description></item><item><title>Bem-vindos ao Planeta Mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/bem-vindos-ao-planeta-mandriva-br/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2008 16:12:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/bem-vindos-ao-planeta-mandriva-br/</guid><description>Antes de começar realmente a postar algo sobre o Mandriva, gostaria de receber os membros do Planeta Mandriva-br, e agradeçer a todos pelo interesse de ajudar nossa comunidade de usuário aqui no Barsil.
E convidar quem está realmente a fim de contribuir para se juntar a nós. Para isso basta entrar em contato, ou se juntar ao canal #mandriva-br da rede FreeNode de irc .
Estamos com muitas idéias que irão melhorar a documentação e informação para o usuário do Mandriva.</description></item><item><title>Planeta Mandriva-br</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-br/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2008 05:16:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/planeta-mandriva-br/</guid><description>Este post é para inauguração oficial do Planeta Mandriva-br que após a espera ansiosa para adquirir o dominio http://mandriva-br.org finalmente conseguimos essa conquista para a comunidade Mandriva no Brasil.
O Planeta Mandriva-br é somente o inicio de muitas novidades que vem por ai:
Criaremos uma lista de discussão Wiki para a documentação no nosso idioma Além de divulgar o Mandriva Linux e oferecer os meios para conseguir ajuda e suporte Aguardem as novidades, e participem!</description></item><item><title>Instalando o Scribes no Mandriva 2008</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-scribes-no-mandriva-2008/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2008 09:55:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-scribes-no-mandriva-2008/</guid><description>Antes de mais nada, você adicionar os repositórios, caso ainda não tenha feito. Para isso visite http://easyurpmi.zarb.org e siga os passos.
[update] Caso queria mais detalhes sobre a adição de repositórios, dê um lida no post Adicionando Repositórios de Programas no Mandriva feito pelo Sérgio Rafael Lemke. [/update]
Após isso basta digitar em um terminal:
su - urpmi scribes Até ai nada de novo, o problema está na falta de uma dependência o pacote gnome-python-gtksourceview que não esta marcada quando se instala o Scribes.</description></item><item><title>Relatório de acessibilidade do Nielsen Normam Group de graça</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/relatorio-de-acessibilidade-do-nielsen-normam-group-de-graca/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2008 08:30:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/relatorio-de-acessibilidade-do-nielsen-normam-group-de-graca/</guid><description>Este post merece ser linkado. É &amp;ldquo;um relatório de boas práticas de usabilidade em um estudo feito com pessoas utilizando tecnologias assistivas. O relatório (em inglês) estimado no valor de US$124,00 foi liberado gratuitamente para download como presente de final de ano. E como eu não sei por mais quanto tempo o documento poderá ser baixado de graça, se eu fosse você fazia o download correndo.&amp;rdquo;
Seguem os links:
Relatório de acessibilidade do Nielsen Normam Group de graça feito pelo Henrique Costa Pereira.</description></item><item><title>Feliz Natal, e um ótimo ano novo</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/feliz-natal-e-um-otimo-ano-novo/</link><pubDate>Tue, 25 Dec 2007 10:17:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/feliz-natal-e-um-otimo-ano-novo/</guid><description>Feliz Natal a todo e um ótimo ano novo! Espero que todos, inclusive eu, possamos realizar nossos desejos para o novo ano.
Meus principais desejos são ganhar um notebook e conseguir um estágio. Gostaria também de participar de fóruns e alguns encontros relacionados ao software livre. Sepossivel fazer curso relacionado a programação.
Espero que todos realizem seus desejos nesse novo ano que está para chegar!
Feliz Natal e um ótimo ano novo à todos que passam ou tenham passado pelo blog.</description></item><item><title>PNGs Transparentes no Internet Explorer 6</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/pngs-transparentes-no-internet-explorer-6/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2007 13:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/pngs-transparentes-no-internet-explorer-6/</guid><description>Passado um bom tempo sem postar, encontrei dois links interessantes sobre esse assunto que muita gente gostaria que fosse resolvido.
As soluções não fazem com que o Internet Explorer 6 tenha suporte completo à PNGs transparentes, porém minimizam o suporte incompleto.
Seguem os links:
Transparent PNGs in Internet Explorer 6 IE PNG Fix Espero que seja útil esses links. Caso tenha alguma outra solução, por favor comente.</description></item><item><title>Ubuntu Party Paris, França</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/ubuntu-party-paris-franca/</link><pubDate>Sat, 17 Nov 2007 06:35:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/ubuntu-party-paris-franca/</guid><description>Recebi um email do Thiago L. Christofoletti, um leitor do blog, falando sobre a Ubuntu Party em Paris, ele me mandou um link das fotos que ele tirou do evento.
Segue o link para o álbum de fotos e para o site do evento:
Álbum da Ubuntu Party 2007 Site do evento Obrigado Thiago L. Christofoletti, pela colaboração.</description></item><item><title>Apt-cacher</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/apt-cacher/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2007 19:44:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/apt-cacher/</guid><description>Esta dica merece ser postada, o Duda Nogueira fez um passo a passo de como utilizar o apt-cacher e, ainda, wikifico a dica.
Seguem os links:
[Tem coisas (BUMMMM!) que só o apt-cacher faz por você](http://dudanogueira.com.br/2007/11/01/tem-coisas-bummmm-que-so-o-apt-cacher-faz-por-voce/) http://wiki.ubuntu-br.org/apt-cacher Até a próxima.</description></item><item><title>XHTML-MP - XHTML Mobile Profile</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/xhtml-mp-xhtml-mobile-profile/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2007 07:40:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/xhtml-mp-xhtml-mobile-profile/</guid><description>Estão falando por ai sobre um tal XHTML-MP, ou seja, XHTML Mobile Profile um padrão de linguagem hipertextual desenvolvida especificamente para celulares ou telefones móveis, e outros dispositivos com recursos limitados.
Trata-se de um tipo de documento XHTML definido pela Open Mobile Alliance. XHTML-MP é derivado do XHTML 1.1 Basic Profile, acrescentando Módulos XHTML, com novas versões do padrão acrescentando mais módulos.
Como ouvi falar recentemente sobre o XHTML-MP, estou procurando mais informações e conhecendo o padrão.</description></item><item><title>Conferindo Md5 e evitanto a perda de CDs e DVDs</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/conferindo-md5-e-evitanto-a-perda-de-cds-e-dvds/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2007 20:51:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/conferindo-md5-e-evitanto-a-perda-de-cds-e-dvds/</guid><description>Se já aconteceu com você de baixar alguma imagem de CD e após gravar, descobrir que perdeu o CD ou mesmo um DVD, confira como evitar isso, checando o hash do arquivo com o MD5, nos links abaixo.
Referências:
Conferindo MD5 Confira o Hash e não perca CDs ou DVDs Lembrando que essa checagem de hash pode ser feita para outras imagens, e para você conferir basta verificar se onde disponibiliza a imagem disponibiliza também o MD5 das imagens.</description></item><item><title>Ubuntu 7.10 Gutsy Gibbon Released</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/ubuntu-710-gutsy-gibbon-released/</link><pubDate>Thu, 18 Oct 2007 17:54:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/ubuntu-710-gutsy-gibbon-released/</guid><description>Antes tarde do que nunca, estou postando sobre o lançamento do Ubuntu 7.10 codenome Gutsy Gibbon.
Para conferir mais sobre a release clique aqui. E para baixar sua copia aqui.
Quer conhecer mais sobre o Ubuntu? Então comece aqui.
Lembrando do compromisso do Ubuntu:
O Ubuntu sempre será gratuito, e não cobrará adicionais por uma &amp;ldquo;versão enterprise&amp;rdquo; ou atualizações de segurança. Nosso melhor trabalho está disponível para todos sob as mesmas condições.</description></item><item><title>Modo correto de mostrar tooltip em imagens</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/modo-correto-de-mostrar-tooltip-em-imagens/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2007 05:05:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/modo-correto-de-mostrar-tooltip-em-imagens/</guid><description>Encontrei este tutorial que aborda o assunto de tooltip em imagens. Ao contrário de que muitos acham, inclusive eu achava, é que o atributo alt incluída dentro da tag img já mostrava como tooltip. Porém o atributo alt tem a semântica de mostrar o texto que lhe foi atribuido em caso da imagem não ser carregada.
Então, o que deve ser feito para mostrar um tooltip em uma imagem? Simples, mantém o atributo alt para que, caso a imagem não seja carregada, mostre o alternate text.</description></item><item><title>Descubra qual tecnologia que um site utiliza</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/descubra-qual-tecnologia-que-um-site-utiliza/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2007 21:10:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/descubra-qual-tecnologia-que-um-site-utiliza/</guid><description>Como você já deve ter imaginado, aqui vai uma dica de uma ferramenta que ao passar uma URL ela retorna as tecnologias usadas pelo site da respectiva URL.
A ferramenta mostra widgets (snap preview), ferramentas de estatísticas (Google, Nielsen), frameworks (.NET, Java), ferramentas de publicação (WordPress, Blogger), propaganda (DoubleClick, AdSense), padrões (XHTML,RSS), software para hospedagem (Apache, IIS, CentOS, Debian) e outras.
A proposta está em ajudar desenvolvedores, pesquisadores e designers encontrar quais tecnologias os sites estão usando, o que pode ajudá-los a decidir quais tecnologias a serem implementadas.</description></item><item><title>Ubuntu Search Engine</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/ubuntu-search-engine/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2007 20:43:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/ubuntu-search-engine/</guid><description>A quantidade de informações sobre Ubuntu vem crescendo a cada dia na internet, são blogs, fóruns e comunidades falando sobre o assunto. Para aqueles que gostariam de filtrar uma pesquisa no Google, e procurar direto nos sites oficiais, esta dica será de grande utilidade. Mas não somente para quem quer direto das fontes oficiais, mas também para todos que desejam procurar informações sobre o Ubuntu.
Foi &amp;ldquo;Lançado Ubuntu Search Engine Beta!</description></item><item><title>Restaure facilmente o GRUB após ter instalado o Windows</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/restaure-facilmente-o-grub-apos-ter-instalado-o-windows/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2007 12:20:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/restaure-facilmente-o-grub-apos-ter-instalado-o-windows/</guid><description>Quebrando um pouco o tempo que fiquei sem postar, resolvi dar uma dica, que na verdade creio que muitos já devam conhecer, mas para aqueles que queiram conhecer um pouco mais, fica aqui registrado.
Todo mundo já conhece a tal história do dual boot Windows e Linux, mas o problema está quando se necessita reinstalar o Windows, com isso o GRUB não é mais carregado.
Para aqueles que estão começando, existe muitas informações sobre o Linux, e mais especificamente, a destribuição que uso, o Ubuntu, na internet.</description></item><item><title>Full Circle Magazine</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/full-circle-magazine/</link><pubDate>Sun, 02 Sep 2007 20:15:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/full-circle-magazine/</guid><description>Para quem gosta de se manter informado sobre Ubuntu pode encontrar várias informações interessantes nessa revista que é feita por voluntários e disponibilizada sem nenhum custo.
Você acessar a pagina de download para encontrar todas as revistas já publicadas: http://fullcirclemagazine.org/?page_id=20.
Lembrando que a revista é &amp;ldquo;The FREE Independent Magazine for the Ubuntu Linux Community&amp;rdquo; e que precisa da ajuda de voluntários. Uma das coisas que você pode fazer é ajudar na tradução da revista, maiores informações em: https://wiki.</description></item><item><title>Que tal desenhar rostos usando o Inkscape?</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/que-tal-desenhar-rostos-usando-o-inkscape/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2007 22:26:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/que-tal-desenhar-rostos-usando-o-inkscape/</guid><description>Estou escrevendo este post, pois encontrei um tutorial muito bom, pois alguém que não tenha alguma abilidade em desenhar, utilizando está técnica, pode conseguir bons resultados.
Eu tentei desenhar o meu rosto, consegui alguma coisa, mas como fiz corrido o cabelo ficou desproporcional (está escuro também na foto) e não fiz a parte de acerto do traço e nem de adicionar luz e sombra. Porém ja obtive um resultado bem legal.</description></item><item><title>Java - Classe File</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/java-classe-file/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2007 20:45:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/java-classe-file/</guid><description>Nesse post falarei um pouco sobre a classe File do Java. A classe se encontra no pacote java.io. Com dessa classe pode-se fazer algumas operações em um determinado path (caminho), sendo para um arquivo ou mesmo um diretório.
Mostrarei alguns métodos da classe com alguns exemplos simples. Intuitivamente pode-se notar que em se tratando de arquivos, conseguiremos descobrir seu tamanho, ultima modificação&amp;hellip; É possível também verificar algumas permissões, como por exemplo, de leitura e escrita (pode-se notar essas permissões mais facilmente em sistemas como o Linux).</description></item><item><title>The Best 80 Photoshop Text Effects on the Web</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/the-best-80-photoshop-text-effects-on-the-web/</link><pubDate>Wed, 01 Aug 2007 20:45:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/the-best-80-photoshop-text-effects-on-the-web/</guid><description>Pra quem gosta de blogs que falam de tudo um pouco, e encontrei esse blog tem alguma coisas interessantes como por exemplo, The Best 80 Photoshop Text Effects on the Web.
Como estou meio apertado, pelas aulas terem voltado, deixo essas dicas. Não esqueça de conferir o meu Del.icio.us, pois inseri alguns links novos. Se caso alguém conhecer algumas dicas interessantes como essa sobre Photoshop, compartilhe também.
Até mais. Espero logo poder, em breve, estar escrevendo sobre algumas coisas que estou aprendendo.</description></item><item><title>Encontre arquivos duplicados no Ubuntu</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/encontre-arquivos-duplicados-no-ubuntu/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2007 15:20:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/encontre-arquivos-duplicados-no-ubuntu/</guid><description>Rompendo o grande tempo sem postar algo, escreverei sobre como encontrar arquivos duplicados em seu HD no Ubuntu.
Primeiramente, um pouco de história, estava tranqüilamente instalando um programa quando percebi que meu HD estava lotado. Verificando algumas coisas e organizando um pouco da bagunça percebi que tinha arquivos duplicados, e, alguns deles, com mais de 1GB. Resolvi perguntar pro Google se ele sabia de algo e encontrei esse blog: files&amp;quot;&amp;gt;Find duplicate copies of files e num comentário encontrei o FSlint.</description></item><item><title>Promoção Declare seu Amor ao Linux</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/promocao-declare-seu-amor-ao-linux/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2007 09:31:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/promocao-declare-seu-amor-ao-linux/</guid><description>Faz um tempo já que não escrevo nada por aqui, então resolvi postar algo que achei muito interessante.
Esses dias no MSN o Vinicius me mandou o resultado da promoção que a Milenium Informática promoveu: &amp;ldquo;Declare seu Amor ao Linux&amp;rdquo;. Onde os participantes deveriam escrever declarações apaixonadas ao Linux. Como no próprio site diz: a promoção &amp;ldquo;foi um sucesso, recebemos 64 declarações apaixonadas vindas de 17 estados da federação.&amp;rdquo; Achei muito interessante e criativa a declaração vencedora.</description></item><item><title>Comandos MS-DOS e Discos de Boot</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/comandos-ms-dos/</link><pubDate>Fri, 25 May 2007 18:54:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/comandos-ms-dos/</guid><description>Resolvi postar isso aqui pelo fato de ter tido uma experiência com MS-DOS como nunca havia tido. Pra sintonizar vou explicar de onde vem: o primeiro computador que tive contato em minha vida era somente em DOS, mas a única coisa que eu sabia fazer, era entrar num jogo que tinha que colocar as caixas em uns lugares marcados no chão, fazendo alguns movimentos sendo que não poderia puxá-las, a não ser ir para frente, ou seja, se você colocasse uma caixa onde somente ela entraria em movimento se voltasse você não conseguiria mais continuar, somente começando novamente o estágio.</description></item><item><title>Links Ubuntu</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/links-ubuntu/</link><pubDate>Mon, 14 May 2007 21:48:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/links-ubuntu/</guid><description>Como aperitvo por estar voltando a postar no blog, deixo alguns links que encontrei na internet. Para você que gosta de Ubuntu, esses links serão bem úteis. Breve editarei esse post para adicionar os links da comunidade brasileira do Ubuntu.
Geral
Ubuntu Forums Ubuntu Mailing Lists Unofficial Ubuntu Starter Guide Games
Ubuntu Gamers Arena Loki Installers for Linux Gamers Livros
Ubuntu Hacks - O’Reilly (2006) Ubuntu Unleashed - Sams (2006) Beginning Ubuntu Linux - Apress (2006) The Official Ubuntu Book - Prentice Hall (2006) Moving to Ubuntu Linux - Addison-Wesley (2006) Ubuntu Linux Bible - John Wiley and Sons (2007) Ubuntu Linux for Non-Geeks - No Starch Press (2006)</description></item><item><title>2008 está chegando!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/2008-esta-chegando/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/2008-esta-chegando/</guid><description>Fim de ano, aliás poucas horas para o ano novo. E são nesses instantes finais em que repensamos tudo o que aconteceu no ano que está para se encerrar e que desejamos melhoras e fazemos planos.
Estou aqui para desejar um ótimo ano novo a todos e que todos os desejos possam ser concluídos neste ano que está para chegar.
Espero também poder trazer várias novidades para o blog e fazer meu próprio design para ele.</description></item><item><title>Fomulários XHTML/HTML Acessíveis</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/fomularios-xhtmlhtml-acessiveis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/fomularios-xhtmlhtml-acessiveis/</guid><description>Gostaria de deixar seus fomulários XHTML/HTML mais acessíveis para pessoas que navegam utilizando algum leitor de tela?
Então confira esses dois tutorias em inglês falando sobre o assunto:
Prettier Accessible Forms Accessible HTML/XHTML Forms Caso tenha alguma dúvida comente.</description></item></channel></rss>