<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>javascript on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/javascript/</link><description>Recent content in javascript on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 29 Nov 2011 08:53:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/javascript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como aprender Node.js</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-aprender-node-js/</link><pubDate>Tue, 29 Nov 2011 08:53:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/como-aprender-node-js/</guid><description>O que é Node.js? Node.js é um âmbiente JavaScript que roda do lado do servidor e utiliza um modelo assíncrono orientado à eventos.
Sua engine utiliza a V8 JavaScript Engine do Google, que roda utilizando apenas uma thread, porém, toda operação de I/O é assíncrona oferecendo, assim, nenhuma espera para as operações de I/O de outras requisições.
Um aplicação Node.js pode gerenciar milhares de conexões concorrentes utilizando uma quantidade mínima de recursos do sistema.</description></item><item><title>Promote JS!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/promote-js/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2010 16:52:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/promote-js/</guid><description>Promote JS! é um movimento para ajudar a disseminar uma documentação atual sobre a linguagem JavaScript. A documentação que está sendo divulgada nesse movimento é a documentação encontrada no Mozilla Developer Center e pode ser acessada clicando na imagem abaixo.
JavaScript Reference, JavaScript Guide, JavaScript API, JS API, JS Guide, JS Reference, Learn JS, JS Documentation No site do movimento é possível fazer um tweet para ajudar a divulgar.
A documentação é bem completa com explicações, exemplos, dicas e muito mais.</description></item><item><title>PNGs Transparentes no Internet Explorer 6</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/pngs-transparentes-no-internet-explorer-6/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2007 13:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/pngs-transparentes-no-internet-explorer-6/</guid><description>Passado um bom tempo sem postar, encontrei dois links interessantes sobre esse assunto que muita gente gostaria que fosse resolvido.
As soluções não fazem com que o Internet Explorer 6 tenha suporte completo à PNGs transparentes, porém minimizam o suporte incompleto.
Seguem os links:
Transparent PNGs in Internet Explorer 6 IE PNG Fix Espero que seja útil esses links. Caso tenha alguma outra solução, por favor comente.</description></item></channel></rss>