<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ie6 on Elyézer Rezende</title><link>https://elyezer.com/tags/ie6/</link><description>Recent content in Ie6 on Elyézer Rezende</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2009 21:07:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://elyezer.com/tags/ie6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pra mim o IE6 já morreu!</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/pra-mim-o-ie6-ja-morreu/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2009 21:07:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/pra-mim-o-ie6-ja-morreu/</guid><description>Um pouco de história antes só pra começar o post bem contextualizado. O IE6 foi lançado em 27 de agosto de 2001 com suporte parcial ao CSS 1. Bom acho que com essa longa história já da pra comentar algo em cima.
Vou citar alguns pontos:
O browser foi lançado em 2001, disso podemos tirar as seguintes comparações: a primeira especificação a tornar recomendação oficial pelo W3C foi o CSS 1 em dezembro de 1995, para completar temos que o CSS 2 foi oficialmente especificado pelo W3C em maio 1998, com isso já podemos perceber que, em agosto de 2001, o IE6 tinha suporte parcial ao CSS 1 isso 3 anos depois da especificação do CSS 2.</description></item><item><title>Instalando o IEs4Linux no Mandriva</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-ies4linux-no-mandriva/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2008 09:50:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/instalando-o-ies4linux-no-mandriva/</guid><description>Quem desenvolve para web sabe muito bem que precisa testar o projeto no IE por motivos de redenização. Estou escrevendo esse artigo basicamente para explicar a instalação do IEs4Linux no Mandriva. Com esse pacote você terá em seu Mandriva o Internet Explorer 5, 5.5 e 6, além disso você pode instalar o recurso beta que contém suporte ao IE 7.
O IEs4Linux depende dos seguintes pacotes: cabextract and Wine. Para instalar esse pacotes, após ter configurado o urpmi como comentado aqui, basta executar os comandos abaixo num terminal ou então abrir o Gerenciador de Software e procurar pelos pacotes citados.</description></item><item><title>PNGs Transparentes no Internet Explorer 6</title><link>https://elyezer.com/posts/pt-br/pngs-transparentes-no-internet-explorer-6/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2007 13:28:00 -0300</pubDate><guid>https://elyezer.com/posts/pt-br/pngs-transparentes-no-internet-explorer-6/</guid><description>Passado um bom tempo sem postar, encontrei dois links interessantes sobre esse assunto que muita gente gostaria que fosse resolvido.
As soluções não fazem com que o Internet Explorer 6 tenha suporte completo à PNGs transparentes, porém minimizam o suporte incompleto.
Seguem os links:
Transparent PNGs in Internet Explorer 6 IE PNG Fix Espero que seja útil esses links. Caso tenha alguma outra solução, por favor comente.</description></item></channel></rss>